<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<xliff xmlns="urn:oasis:names:tc:xliff:document:2.1" version="2.1"><!-- this_file: samsa.xliff -->
  <file id="samsa" srcLang="de" trgLang="en">
    <unit id="p1">
      <segment>
        <source>Als Gregor Samsa eines Morgens aus unruhigen Träumen erwachte, fand er sich in
          seinem Bett zu einem ungeheueren Ungeziefer verwandelt.</source>
        <target>One morning, when Gregor Samsa woke from troubled dreams, he found himself
          transformed in his bed into a horrible vermin.</target>
      </segment>
      <segment>
        <source>Er lag auf seinem panzerartig harten Rücken und sah, wenn er den Kopf ein wenig hob,
          seinen gewölbten, braunen, von bogenförmigen Versteifungen geteilten Bauch, auf dessen
          Höhe sich die Bettdecke, zum gänzlichen Niedergleiten bereit, kaum noch erhalten konnte.</source>
        <target>He lay on his armour-like back, and if he lifted his head a little he could see his
          brown belly, slightly domed and divided by arches into stiff sections. The bedding was
          hardly able to cover it and seemed ready to slide off any moment.</target>
      </segment>
      <segment>
        <source>Seine vielen, im Vergleich zu seinem sonstigen Umfang kläglich dünnen Beine
          flimmerten ihm hilflos vor den Augen.</source>
        <target>His many legs, pitifully thin compared with the size of the rest of him, waved about
          helplessly as he looked.</target>
      </segment>
    </unit>
    <unit id="p2">
      <segment>
        <source>»Was ist mit mir geschehen?« dachte er.</source>
        <target>“What’s happened to me?” he thought.</target>
      </segment>
      <segment>
        <source>Es war kein Traum.</source>
        <target>It wasn’t a dream.</target>
      </segment>
      <segment>
        <source>Sein Zimmer, ein richtiges, nur etwas zu kleines Menschenzimmer, lag ruhig zwischen
          den vier wohlbekannten Wänden.</source>
        <target>His room, a proper human room although a little too small, lay peacefully between
          its four familiar walls.</target>
      </segment>
      <segment>
        <source>Über dem Tisch, auf dem eine auseinandergepackte Musterkollektion von Tuchwaren
          ausgebreitet war -- Samsa war Reisender --, hing das Bild, das er vor kurzem aus einer
          illustrierten Zeitschrift ausgeschnitten und in einem hübschen, vergoldeten Rahmen
          untergebracht hatte.</source>
        <target>A collection of textile samples lay spread out on the table—Samsa was a travelling
          salesman—and above it there hung a picture that he had recently cut out of an illustrated
          magazine and housed in a nice, gilded frame. It showed a lady fitted out with a fur hat
          and fur boa who sat upright, raising a heavy fur muff that covered the whole of her lower
          arm towards the viewer.</target>
      </segment>
    </unit>
  </file>
</xliff>